［求開解］畏懼死亡

有時諗到自己終有一日會死就會覺得好驚
好恐懼 恐懼到有得種抖唔到氣既感覺
每次都係訓教前諗 搞到訓唔到
亦係到諗生存有咩意義
到底生存係為咗乜
當諗起生命迎接終結既一刻就會覺得好可惜
唔想再出現咁可怕既感覺

利申：毫無自殺傾向

我都會

珍惜光陰
勿上連登

好難受 好辛苦

生來就係要不斷發掘自己內在既潛能，繼而就係靈活運用。發掘得越多人生就越係成功 千其唔好埋沒自己，多d去嘗試各樣嘢你先可以知邊飯係啱你

我返而掉返轉
自己死好似相對冇咩可怕咁
我最怕係身邊人走哂
個人係世界就再無意思咁
唔知為咩而生存

我相信
死左就一片黑暗 就好似訓著左咁
唔覺得好慘 好可怕咩
所以有d驚訓教

我同你一樣
好怕身邊既人離開
但又會想知自己離開既時候會係點
會唔會連拜祭既人都冇

好多時都唔敢踏出第一步

巴打，每個人都會對死亡有畏懼，因為沒人知道死亡後世界會係點！既然你諗咁多又咁驚死，不如諗下有咩野你做你會死而無憾。講真，人終有一日，身體機能會衰退，自然會回歸天國。塵歸塵，土歸土。而加就訂立目標，整個To do list before die 同埋，珍惜光陰珍惜眼前人，去做啲想做既事，仲有唔好諗咁多，有時間睇多啲靈性既書！

Same😢 好驚屋企人朋友突然有日離開我:(

屌你老母我日日都想死 不如我俾條命你？

可能因為咁，我相信有主 ，大家會係另一個世界重聚，但no regrets同make today count係座右銘。

信教既人就冇呢種憂慮

有冇書介紹下

做乜咁灰？

可惜我唔信有神

認真，睇醫生

又唔會係每晚 一時時

same，成日都覺得當自我唔再係世上，係用咩途徑生存？諗個陣真係好驚死亡，有時無聊先會諗下

我都係 由小學驚到出黎做野
讀u個時試過搵counselor 傾
不過因為早上個驚係會完全消失左出唔到黎咁
見黎都無用
隔幾個月會驚到沉一輪，又喊又訓唔到怕黑
唯有比自己做多啲野多啲野諗
知道一繼續諗就會沉嘅就自己好停
訓係床嘅轉個身，起身飲下水
所以我好羨慕d信教人士
我返左幾年教會帶過好多人返
不過我都係信唔到

我小學已經係咁，一諗到死左之後就永遠唔存在就覺得好恐佈。

其實係焦慮症

好耐無返了 岩岩google死亡焦慮

都幾多其他人嘅見解，我個人好鐘意睇文字，一沉個排就會睇人點睇生命

愈睇得多愈諗得多😂

唔知自己會唔會崩潰
有時諗下諗下會好辛苦
訓又訓唔到咁

怕死就冇 但細個怕世界末日 諗返起都好傻仔

細過有次病得好犀利好驚
而家反而無對自己意識消失呢件事有太大恐懼
就算而家怕死我諗都係因為有好多樣想完成咗先
或者怕身邊嘅人傷心

其實怕自己唔再存在我覺得係好平常
不過我覺得呢個正正係生命可貴嘅原因
因為有壽命嘅限制
我哋先有動力喺有生之年做想做嘅事
當然想做同做到係兩件事
但係如果生命係無限，人根本唔會有動力
情形就好似你唔急屎唔會去搵馬桶一樣

同樓主差唔多
一沖涼洗頭就成日亂諗野
成日覺得死就好似電腦咁無曬記憶
人越大越唔想身邊既野消失

我同你諗法完全一樣
一諗到終有一日會死 會無哂知覺就好驚

不過通常係無咩煩惱果陣先會驚
平時忙果陣得閒死唔得閒病

同路人 今年十九 由幼稚園開始驚
中三四嗰陣驚到嚴重影響生活
健康院啲唔知乜野姑娘幫我做完評估話係輕微焦慮症

我細個都會 但依家明白活在當下
盡量唔好諗死亡 focus番你依家生活嘅人與事
同埋如果你生活充實甚至忙碌 你就唔會有時間亂諗

Panic disorder

姐係怕死囉有咩好講

怕到影響生活係要睇醫生的

19,20歲開始會咁諗

即係諗到自己思想會永遠消失 永遠唔會再存在既恐懼感
但我而家已經唔會再驚
可能係驚得多 已經麻木左

又可能係諗通左
即是話 宇宙一開始 你又係咩野呢
死左就返返去一開始未出世既狀態

人黎講呢D結構咁複雜既天然物件
(對比起宇宙入面既基本粒子)
只可以維持好短時間既生命亦都好合理既
最簡單既野 例如energy 咪有成個宇宙咁長命
好似話任何matter最後都會decay

最基本黎講 你可以當自己冇出過世 不生也不滅 不來也不去
因為你本來就係nothing
進一步 你可以當每一日生存都係有賺既
因為生存作為一個人係冇必然性同應然性可言

就好似莊子咁講 天地與我共生 萬物與我齊一
死左後就作為一種能量既消散 (一種維持意識既能量)
無意識咁回到天地萬物 宇宙既懷抱

唔知以你狀態睇完會唔會relief
定係會更加驚

因為我睇左好多 佛教,莊子,哲學,物理既野先會咁諗

同埋最後加句 冇人話死後一定會永遠消失既
可能人係神既一部分 死後就會變返神呢
或者死後神會折磨到你生不如死一億年再俾你死呢
雖然照物理學估計死後一定永遠消失
但話唔定人生只係一場幻覺 你其實會永遠存在

其實都冇乜野 可能你乜都唔諗 慢慢就會忘記呢種死既可怕感覺

未驚過
反而覺得死會係一種「終於捱撚完」既感覺
生無可戀

之前沖涼無啦啦諗到同一樣野
跟住係到喊

一樣

一樣， 都係由細個開始驚。。。
諗到會panic attack..
所以有時仲要攬公仔訓先平伏到。。。

死就係人都驚
因為都唔知死後係點

唔錯

我都係極怕死同好驚屋企人會離開
個種明明活生生既人但第二日就永遠消失既感覺好恐怖
有時訓覺會忍唔住諗呢啲之後搞到訓唔著
平時見到有意外死亡既新聞都好撚不安
好驚下個輪到我

我最記得係睇鋼鍊最尾主角老豆ge慨嘆，佢不老不死活左上千年，一直都唔怕死亡同接受死亡，當最後有左屋企人，自己又終於都要死，先感慨自己點解咁快就要死

當你發現人生仲有野係期待，鍾意，留戀ge時候就根本唔想死，會怕離開世界

但如果你覺得活着係痛苦，受罪，生無可戀就覺得隨時死可能係解脫(補充，當你咁諗ge話又唔好咁快放棄，生無可戀可能係因為值得留戀ge野未出現，人總需要勇敢生存，期待將會有美好的事出現啦)